\documentclass[../rapport.tex]{subfiles}

\begin{document}

\subsection{Préambule}
	La phase d'implémentation du projet de Génie Logiciel est de réaliser une application de type client-serveur en utilisant le principe d'API RESTfull.
	L'application côté client se décline en 2 applications distinctes. Une application destinnée aux utilisateurs qui veulent gérer leurs produits financiers à 
	l'aide de portfeuilles et une autre application pour permettre aux insitutions de gérer toutes les ressources qui touchent à leurs clients.

	\medskip

	Ce projet met en avant les notions vues aux cours de Modélisation logicielle, Développement dirigés par les modèles et Base de données. Ce projet nous permet
	d'intégrer toutes ces connaissances acquises au sein d'un même et unique projet nous dévoilant des aspects de la programmation jusque là encore inconnus et nous
	permettant de nous familiariser avec des concepts de programmation actuels tels que les API.

\subsection{Organisation}

	\subsubsection{Gestion des fichiers :} Pour ce qui est de la gestion des fichiers nous avons décidé d'utiliser GitHub de manière à limiter
	voire empêcher les conflits ainsi que les pertes de données lors du travail en simultané.
	

	\subsubsection{Travail individuel :} Afin d'optimiser au maximum le temps imparti pour le projet et nous coordonner nous avons défini au préalable les tâches
	qui incomberaient à chacun, notion apparemment mal assimilée par certains membres du groupe entraînant une refonte de la répartition des tâches en fin de projet.

	\subsubsection{Répartition des tâches finale :}
		\begin{enumerate}
			\item\textbf{API : } BERNARD Thomas.
			\item\textbf{Base de données : } BERNARD Thomas.
			\item\textbf{Tests unitaires API : } BERNARD Thomas.
			\item\textbf{Logique Applications 1 et 2 : } GODIN Théo.
			\item\textbf{Tests unitaires Applications 1 et 2 : } GODIN Théo.
			\item\textbf{GUI : Controllers Applications 1 et 2 : } GODIN Théo et AGBENDA Pignozi.
			\item\textbf{GUI : FXML et CSS Applications 1 et 2 : } AGBENDA Pignozi.
			\item\textbf{Automatisation du GitHub : } PROIETTI Ugo.
		\end{enumerate}

\newpage
\end{document}
